% Preamble
\documentclass[12pt,a4paper,abstract=true,bibliography=totoc]{scrreprt}

% Common Code
\include{common/packages}
\include{common/syllables}
\include{common/colors}
\include{common/listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{wasysym}

\renewcommand*{\headfont}{\normalfont}
\renewcommand*{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.5}

\setlength{\parskip}{1.5ex}

\directlua{pdf.setminorversion(6)}
\setmonofont[Scale=0.85]{Jetbrains Mono}

\renewcommand \lstlistlistingname {Quellcode}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcode}

% Document
\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% DECKBLATT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \newcommand{\doctype}{Technische Dokumentation}
    \renewcommand{\title}{Training Environment MINT und AI}
    \renewcommand{\author}{Kilian Krampf}

    \begin{titlepage}

        \vspace{10mm}

        \begin{center}
            \vspace{5mm}

            \huge \title

            \vspace{14.2pt}

            \large \doctype


            \vspace{37.6pt}

            \large Studienarbeit
%            \small für die Prüfung zum \\
%            \large Bachelor of Science

            \vspace{37.6pt}

            \small im Studiengang Angewandte Informatik an der \\
            \large Dualen Hochschule Baden-Württemberg Mosbach

            \vspace{14.2pt}

            \includegraphics[height=1.5cm]{img/preface/title/logo-dhbw}
%            \hspace{35pt}
%            \includegraphics[height=1.2cm]{img/preface/title/logo-kt}

            \vspace{37.6pt}

            \small von \\
            \large \author
        \end{center}

        \vspace{178.6pt}

        \begin{table}[h!]
            \centering
            \begin{tabular}{ll}
%                \small Bearbeitungszeitraum            & 12 Wochen                      \\
                \small Matrikelnummer, Kurs            & 2627585, INF19B                \\
%                \small Ausbildungsfirma                & krauth technology GmbH         \\
%                \small Betreuer der Ausbildungsfirma   & Dr. rer. nat. Jonas Rinast     \\
%                \small Gutachter der Dualen Hochschule & Titel Vorname Nachname     \\
            \end{tabular}
        \end{table}

        \vspace{19.7pt}

        \fancypagestyle{empty}{
            \fancyhf{}
            \fancyfoot[C]{\today}
        }

    \end{titlepage}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% ERKLÄRUNG %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \includepdf[pages=-]{docs/02_erklaerung/doc.pdf}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% ABSTRACT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \vspace{\fill}

    \renewcommand \abstractname{Abstract}
    \begin{abstract}
        Diese Studienarbeit befasst sich mit dem Setup einer Trainingsumgebung.
        Diese kann genutzt werden, um Schüler*innen der Oberstufe mit den Themen künstliche Intelligenz und Bilderkennung vertraut zu machen.

        Das Ziel dieser Trainingsumgebung ist es, eine Objekterkennung auf das Bild einer Kamera anzuwenden, die erkannten Objekte zu markieren und das resultierende Video als Stream zur Verfügung zu stellen.
        Zur Bilddetektion wird das YOLO Modell verwendet, das mit dem COCO-Dataset und dem OpenImages-Dataset trainiert wurde.
        Zur Bereitstellung des Videostreams wird GStreamer mit dem RTSP-Protokoll verwendet.

        Diese Trainingsumgebung wird für zwei Hardwarekonfigurationen bereitgestellt: Entweder ein Raspberry Pi mit einem passenden Kameramodul oder ein NVIDIA Jetson Nano mit einer ZED2 3D-Kamera.
        Die finale Implementierung wird in Docker-Images mit Hardware-Integration eingesetzt.

        Das Setup wurde zudem auf die Verwendung in einem Unterrichtsumfeld optimiert, indem einige Möglichkeiten zum Experimentieren und Erkunden des technischen Setups gegeben werden.
        Ein Beispiel dafür sind die Optimierung der Docker-Images für eine kurze Buildzeit oder der einfache Austausch des trainierten Modells für die Bildererkennung.

        \vspace{3cm}
        \selectlanguage{english}

    \end{abstract}
    \vspace{\fill}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% VERZEICHNISSE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % Inhaltsverzeichnis
    \tableofcontents

    % Abbildungsverzeichnis
    \listoffigures

    % Quellcodeverzeichnis
    \renewcommand \lstlistlistingname {Quellcodeverzeichnis}
    \lstlistoflistings

    % Abkürzungsverzeichnis
%    \chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
%    \begin{luacode*}
%        function printTable()
%            print("Generating properties table")
%            tex.print("\\begin{tabular}{l l}")
%            tex.print("\\textbf{Abkürzung} & \\textbf{Vollständige Bezeichnung}\\\\")
%
%            for entry in io.lines("shorts.properties") do
%                key = string.split(entry, "=")[1]
%                full = string.split(entry, "=")[2]
%                tex.print( "  " .. key .. " & " .. full .. " \\\\")
%            end
%
%            tex.print("\\end{tabular}")
%        end
%    \end{luacode*}
%    \directlua{printTable()}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% Eigentliche Arbeit (Unterdateien) %%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \newpage
    \pagenumbering{arabic}

    \input{00_einleitung_uebersicht}
    \input{10_setup_hardware}
    \input{20_setup_betriebssystem}
    \input{30_setup_container}
    \input{40_setup_training}
    \input{42_verwendung}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% Literaturverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    %\bibliography{main}
    \bibliographystyle{agsm}

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%% Anhang %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \input{99_anhang.tex}
    \input{999_beispielhafte_unterrichtsszenarien}

\end{document}
